<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luccalug</title>
    <link>https://luccalug.it/</link>
    <description>Recent content on Luccalug</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2020 20:48:01 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://luccalug.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Arduracing</title>
      <link>https://luccalug.it/post/arduracing/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 20:48:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://luccalug.it/post/arduracing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Arduracing è un progetto che aspira alla creazione di una robot car in grado di muoversi autonomamente all’ interno di un circuito.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I gestori di pacchetti</title>
      <link>https://luccalug.it/post/i-gestori-di-pacchetti/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 13:46:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://luccalug.it/post/i-gestori-di-pacchetti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Senza alcun dubbio, da quando ho cominciato ad appassionarmi al mondo di GNU/Linux e a provare le varie distribuzioni, uno degli aspetti che mi ha affascinato maggiormente è stato l’uso dei gestori pacchetti (package manager).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivando da Windows, il meccanismo di installazione ed aggiornamento mi è piaciuto all’istante, in quanto permette di aggiornare completamente il sistema in pochi semplici passaggi, sia da terminale che tramite un’interfaccia grafica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello Web</title>
      <link>https://luccalug.it/post/hello-web/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 19:26:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://luccalug.it/post/hello-web/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo anni abbiamo finalmente deciso di riprendere in mano il sito web!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Associazione</title>
      <link>https://luccalug.it/associazione/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luccalug.it/associazione/</guid>
      <description>Una breve descrizione di cosa facciamo e della nostra storia L’Associazione Luccalug si occupa di promuovere e diffondere l’utilizzo del software e hardware libero, la conoscenza informatica e l’alfabetizzazione digitale nell’area di Lucca.
Luccalug è nata nel 2007 e da allora è diventata un punto di riferimento per i lucchesi appassionati di informatica, elettronica e tecnologia in generale. Da sempre organizziamo corsi, serate a tema ed eventi in collaborazione con le istituzioni, sia nella nostra sede operativa che in sedi esterne offerte da vari enti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Attività</title>
      <link>https://luccalug.it/attivit%C3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luccalug.it/attivit%C3%A0/</guid>
      <description>Software Progetti sofware
Hardware Progetti Hardware
Serate a tema Serate e tema dedicate a determinati argomenti
Eventi Eventi riguardo software e hardware libero</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendario</title>
      <link>https://luccalug.it/calendario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luccalug.it/calendario/</guid>
      <description>Quando e dove Il calendario sovrastante elenca gli eventi che svolgeremo durante l’arco dell’anno, compresi gli usuali incontri settimanali. Consigliamo comunque di rimanere aggiornati tramite la pagina Facebook per comunicazioni dell’ultimo minuto</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contatti</title>
      <link>https://luccalug.it/contatti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luccalug.it/contatti/</guid>
      <description>Vieni a trovarci Gli incontri del Luccalug si svolgono ogni Lunedì sera dalle ore 21 alle ore 23 presso i locali del Foro Boario
Foro Boario - Via per camaiore, 55100 Lucca
La mappa è anche disponibile via Google Maps
I nostri contatti diretti e social:  Iscriviti alla nostra Mailing list delle news per rimanere aggiornato sulle ultime novità. Iscriviti alla nostra Mailing list dei soci per rimanere in contatto con noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Day</title>
      <link>https://luccalug.it/linuxday/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://luccalug.it/linuxday/</guid>
      <description>2020
2019
2018
2017
2016
2015
2014
2013
2012
2011
2010
2009
2008
2007</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>