<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Luccalug</title><link>https://www.luccalug.it/</link><description>Recent content on Luccalug</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Fri, 04 Feb 2022 23:34:59 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.luccalug.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Serate a tema 2022</title><link>https://www.luccalug.it/post/serateatema2022/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 23:34:59 +0100</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/post/serateatema2022/</guid><description>&lt;p>Ricominciano le serate a tema del Luccalug! Da lunedì 11 Aprile ci incontreremo per parlare di tecnologia e informatica libera! Contiua a leggere per le serate finore programmate&lt;/p></description></item><item><title>Riavvio</title><link>https://www.luccalug.it/post/luccalug-reboot/</link><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 13:15:36 +0200</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/post/luccalug-reboot/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Luccalug riparte dopo la quarantena in totale sicurezza!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Sede sanificata, mascherine e disinfettante sempre disponibili insieme alla nostra voglia di sperimentare, divertirci e creare con tecnologie libere!&lt;/p></description></item><item><title>Redirezionare l'output di OBS su webcam virtuale</title><link>https://www.luccalug.it/post/obs2cam/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 14:42:15 +0100</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/post/obs2cam/</guid><description>&lt;p>In questo post mostreremo come redirezionare l&amp;rsquo;output di OBS verso un device v4l di loopback in modo da avere un flusso video totalmente controllabile per tutte quelle applicazioni che sfruttano input da webcam (videoconferenze ecc).&lt;/p></description></item><item><title>Serate a tema 2020</title><link>https://www.luccalug.it/post/serateatema2020/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 23:34:59 +0100</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/post/serateatema2020/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>EVENTI ANNULLATI NEL RISPETTO DELLE NUOVE DIRETTIVE DEL COMUNE RELATIVE AL CORONAVIRUS.
LE SERATE A TEMA SONO RIMANDATE FINO A DATA DA DESTINARSI.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Seguite il nostro sito web e le pagine social per tutti gli aggiornamenti&lt;/p></description></item><item><title>Arduracing</title><link>https://www.luccalug.it/post/arduracing/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 20:48:01 +0100</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/post/arduracing/</guid><description>&lt;p>Arduracing è un progetto che aspira alla creazione di una robot car in grado di muoversi autonomamente all’ interno di un circuito.&lt;/p></description></item><item><title>I gestori di pacchetti</title><link>https://www.luccalug.it/post/i-gestori-di-pacchetti/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 13:46:08 +0100</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/post/i-gestori-di-pacchetti/</guid><description>&lt;p>Senza alcun dubbio, da quando ho cominciato ad appassionarmi al mondo di GNU/Linux e a provare le varie distribuzioni, uno degli aspetti che mi ha affascinato maggiormente è stato l’uso dei gestori pacchetti (package manager).&lt;/p>
&lt;p>Arrivando da Windows, il meccanismo di installazione ed aggiornamento mi è piaciuto all’istante, in quanto permette di aggiornare completamente il sistema in pochi semplici passaggi, sia da terminale che tramite un’interfaccia grafica.&lt;/p></description></item><item><title>Hello Web</title><link>https://www.luccalug.it/post/hello-web/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 19:26:20 +0100</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/post/hello-web/</guid><description>&lt;p>Dopo anni abbiamo finalmente deciso di riprendere in mano il sito web!&lt;/p></description></item><item><title>Associazione</title><link>https://www.luccalug.it/associazione/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/associazione/</guid><description>Una breve descrizione di cosa facciamo e della nostra storia L’Associazione Luccalug si occupa di promuovere e diffondere l’utilizzo del software e hardware libero, la conoscenza informatica e l’alfabetizzazione digitale nell’area di Lucca.
Luccalug è nata nel 2007 e da allora è diventata un punto di riferimento per i lucchesi appassionati di informatica, elettronica e tecnologia in generale. Da sempre organizziamo corsi, serate a tema ed eventi in collaborazione con le istituzioni, sia nella nostra sede operativa che in sedi esterne offerte da vari enti.</description></item><item><title>Attività</title><link>https://www.luccalug.it/attivit%C3%A0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/attivit%C3%A0/</guid><description>L&amp;rsquo;associazione svolge molte attività durante l&amp;rsquo;anno con principalmente due scopi:
Divertirsi imparando, tutti gli iscritti possono proporre progetti e svilupparli con la strumentazione messa a disposizione dall&amp;rsquo;associazione e con l&amp;rsquo;aiuto degli altri. Far conoscere e diffondere l&amp;rsquo;utilizzo di software e hardware libero. Software Sviluppo di Applicazioni Sviluppo web Gestione installazione e configurazione di sistemi Linux Modellazione 3D e tutto quello che ci viene in mente! Hardware Elettronica digitale Elettornica analogica Dispositivi embedded (arduino, raspberrypi &amp;amp; co.</description></item><item><title>Calendario</title><link>https://www.luccalug.it/calendario/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/calendario/</guid><description>Quando e dove Il calendario sovrastante elenca gli eventi che svolgeremo durante l’arco dell’anno, compresi gli usuali incontri settimanali.
Consigliamo comunque di rimanere aggiornati tramite la pagina Facebook per comunicazioni dell’ultimo minuto.</description></item><item><title>Contatti</title><link>https://www.luccalug.it/contatti/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/contatti/</guid><description>Vieni a trovarci Gli incontri del Luccalug si svolgono ogni Lunedì sera dalle ore 21 alle ore 24 presso i locali del Foro Boario
Foro Boario - Via per camaiore, 55100 Lucca
La mappa è anche disponibile via Google Maps
I nostri contatti diretti e social: Iscriviti alla nostra Mailing list delle news per rimanere aggiornato sulle ultime novità. Scrivici una mail a luccalug[chiocciola]protonmail[punto]com oppure presidente[chiocciola]luccalug[punto]it Seguici su Facebook.</description></item><item><title>Linux Day</title><link>https://www.luccalug.it/linuxday/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.luccalug.it/linuxday/</guid><description>Il Linux Day è una manifestazione italiana no-profit, che si tiene annualmente ogni quarto sabato di ottobre, consistente in un insieme di eventi contemporanei organizzati in diverse città italiane, con lo scopo di promuovere il sistema operativo GNU/Linux e il software libero. Il successo via via crescente l&amp;rsquo;ha resa la principale manifestazione italiana dedicata a tali tematiche.
Fonte: Wikipedia
Di seguito elenchiamo le varie edizioni e le nostre partecipazioni</description></item></channel></rss>